{
  "questions": [
    {
      "id": 2,
      "question": "Sütlaç hangi malzemeyle yapılır?",
      "option1": "Mısır",
      "option2": "Bulgur",
      "option3": "Pirinç",
      "option4": "Mercimek",
      "answer": "Pirinç"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "İskender kebabı hangi şehirle özdeşleşmiştir?",
      "option1": "Adana",
      "option2": "Bursa",
      "option3": "Gaziantep",
      "option4": "Konya",
      "answer": "Bursa"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Menemen yapmak için yumurtayla birlikte hangi malzeme gereklidir?",
      "option1": "Peynir",
      "option2": "Domates",
      "option3": "Patates",
      "option4": "Patlıcan",
      "answer": "Domates"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Hangisi bir Türk yemeği değildir?",
      "option1": "Şinitzel",
      "option2": "Dolma",
      "option3": "Lahmacun",
      "option4": "Karnıyarık",
      "answer": "Şinitzel"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Leblebi hangi baklagili kavurarak yapılır?",
      "option1": "Fasulye",
      "option2": "Bakla",
      "option3": "Nohut",
      "option4": "Bezelye",
      "answer": "Nohut"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Bir fincan kahvenin kaç yıl hatrı vardır?",
      "option1": "3",
      "option2": "5",
      "option3": "10",
      "option4": "40",
      "answer": "40"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Türkiye'de zeytin hangi bölgede yetişir?",
      "option1": "Karadeniz",
      "option2": "Doğu Anadolu",
      "option3": "Ege",
      "option4": "İç Anadolu",
      "answer": "Ege"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Mantısıyla ünlü şehrimiz hangisidir?",
      "option1": "Malatya",
      "option2": "Antalya",
      "option3": "Rize",
      "option4": "Kayseri",
      "answer": "Kayseri"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Ayran hangi malzemelerle yapılır?",
      "option1": "Yoğurt ve su",
      "option2": "Süt ve şeker",
      "option3": "Yoğurt ve sirke",
      "option4": "Su ve limon",
      "answer": "Yoğurt ve su"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Hangi yemek et ile yapılmaz?",
      "option1": "Menemen",
      "option2": "Kavurma",
      "option3": "İskender",
      "option4": "Kuzu tandır",
      "answer": "Menemen"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Geleneksel Türk mutfağında hangi içecek darıdan yapılır?",
      "option1": "Ayran",
      "option2": "Boza",
      "option3": "Şalgam",
      "option4": "Çay",
      "answer": "Boza"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Hangi geleneksel Türk tatlısı süt ile yapılmaz?",
      "option1": "Kazandibi",
      "option2": "Revani",
      "option3": "Sütlaç",
      "option4": "Keşkül",
      "answer": "Revani"
    },
     {
    "id": 14,
    "question": "Aşağıdaki tatlılardan hangisi Türk mutfağına aittir?",
    "option1": "Baklava",
    "option2": "Cheesecake",
    "option3": "Tiramisu",
    "option4": "Supangle",
    "answer": "Baklava"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Simidin üzerine aşağıdakilerden hangisi konur?",
    "option1": "Haşhaş tohumu",
    "option2": "Kabak çekirdeği",
    "option3": "Susam",
    "option4": "Çörekotu",
    "answer": "Susam"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Hangi yemek 'sulu yemek' olarak adlandırılır?",
    "option1": "Kuru fasulye",
    "option2": "Lahmacun",
    "option3": "Pide",
    "option4": "Pilav",
    "answer": "Kuru fasulye"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Geleneksel Türk kahvesinin yanında hangisi ikram edilir?",
    "option1": "Bisküvi",
    "option2": "Kurabiye",
    "option3": "Pasta",
    "option4": "Lokum",
    "answer": "Lokum"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Aşağıdaki çorbalardan hangisi yoğurtla yapılır?",
    "option1": "Tarhana çorbası",
    "option2": "Ezogelin çorbası",
    "option3": "Yayla çorbası",
    "option4": "Mercimek çorbası",
    "answer": "Yayla çorbası"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Hangi baharat tatlılarda kullanılır?",
    "option1": "Kekik",
    "option2": "Kimyon",
    "option3": "Tarçın",
    "option4": "Karabiber",
    "answer": "Tarçın"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Dondurmasıyla ünlü ilimiz hangisidir?",
    "option1": "Edirne",
    "option2": "Kahramanmaraş",
    "option3": "Gümüşhane",
    "option4": "Balıkesir",
    "answer": "Kahramanmaraş"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Ramazan ayıyla özdeşleşen tatlımız hangisidir?",
    "option1": "Baklava",
    "option2": "Kadayıf",
    "option3": "Güllaç",
    "option4": "Revani",
    "answer": "Güllaç"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Türk mutfağında yemeklerden sonra en çok tüketilen içecek hangisidir?",
    "option1": "Çay",
    "option2": "Kola",
    "option3": "Süt",
    "option4": "Portakal suyu",
    "answer": "Çay"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Hangi yemek sabah kahvaltılarında tercih edilir?",
    "option1": "Menemen",
    "option2": "Dolma",
    "option3": "Karnıyarık",
    "option4": "Döner",
    "answer": "Menemen"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Hangi şehrimiz kahvaltısı ile ünlüdür?",
    "option1": "Bursa",
    "option2": "Ankara",
    "option3": "Van",
    "option4": "İzmir",
    "answer": "Van"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Kabakla yapılan yemek hangisidir?",
    "option1": "Mücver",
    "option2": "Kısır",
    "option3": "İçli köfte",
    "option4": "Hünkar beğendi",
    "answer": "Mücver"
  },

  {
    "id": 26,
    "question": "Türk kültüründe çay en çok hangi tür bardakta servis edilir?",
    "option1": "Fincan",
    "option2": "Kupa",
    "option3": "İnce belli bardak",
    "option4": "Şişe",
    "answer": "İnce belli bardak"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Hangi Türk tatlısında şerbet kullanılmaz?",
    "option1": "Revani",
    "option2": "Baklava",
    "option3": "Sütlaç",
    "option4": "Şekerpare",
    "answer": "Sütlaç"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Türk mutfağında yemek pişirmek için kullanılan toprak kaplara ne ad verilir?",
    "option1": "Tencere",
    "option2": "Güveç",
    "option3": "Tepsi",
    "option4": "Kazan",
    "answer": "Güveç"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Yemek yendikten sonra yemeği yapan kişiye ne nedir?",
    "option1": "Tebrikler",
    "option2": "Kolay gelsin",
    "option3": "Eline sağlık",
    "option4": "Rastgele",
    "answer": "Eline sağlık"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Karadeniz bölgesiyle özdeşleşmiş küçük deniz balığı hangisidir?",
    "option1": "Çinekop",
    "option2": "Hamsi",
    "option3": "Mezgit",
    "option4": "Palamut",
    "answer": "Hamsi"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "'Tavşan kanı' ifadesi hangi içecek için kullanılır?",
    "option1": "Kahve",
    "option2": "Çay",
    "option3": "Ayran",
    "option4": "Vişne suyu",
    "answer": "Çay"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Türk mutfağında 'bol kepçe' tabiri ne anlama gelir?",
    "option1": "Büyük porsiyon yemek",
    "option2": "Küçük porsiyon yemek",
    "option3": "Taze yemek",
    "option4": "Pahalı yemek",
    "answer": "Büyük porsiyon yemek"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Geleneksel Türk yemeklerinde önce hangisi sunulur?",
    "option1": "Ana yemek",
    "option2": "Tatlı",
    "option3": "Türk kahvesi",
    "option4": "Çorba",
    "answer": "Çorba"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Diyarbakır hangi meyve ile ünlüdür?",
    "option1": "Çilek",
    "option2": "Karpuz",
    "option3": "Portakal",
    "option4": "Ayva",
    "answer": "Karpuz"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Pişmaniyesi ile ünlü ilimiz hangisidir?",
    "option1": "İstanbul",
    "option2": "Kocaeli",
    "option3": "Sakarya",
    "option4": "Bolu",
    "answer": "Kocaeli"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Zeytinyağlı yemekleri ile ünlü bölgemiz hangisidir?",
    "option1": "Karadeniz",
    "option2": "Doğu Anadolu",
    "option3": "İç Anadolu",
    "option4": "Ege",
    "answer": "Ege"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Meşhur 'cağ kebabı' hangi ilimize aittir?",
    "option1": "Erzurum",
    "option2": "Sivas",
    "option3": "Kars",
    "option4": "Artvin",
    "answer": "Erzurum"
  },

{
"id": 38,
"question": "Afyon'un hangi yiyeceği meşhurdur?",
"option1": "Sucuk",
"option2": "Ezine peyniri",
"option3": "Laz böreği",
"option4": "Tantuni",
"answer": "Sucuk"
},

{
"id": 39,
"question": "Amasya'nın “Misket” olarak da adlandırılan, ağacı bir yıl çok ürün verirken diğer yıl az ürün veren ünlü meyvesi aşağıdakilerden hangisidir?",
"option1": "Kayısı",
"option2": "Elma",
"option3": "Kiraz",
"option4": "Şeftali",
"answer": "Elma"
},

{
"id": 40,
"question": "Bolu'nun hangi yemeği meşhurdur?",
"option1": "Mengen pilavı",
"option2": "Beyran çorbası",
"option3": "Toyga çorbası",
"option4": "Tepsi kebabı",
"answer": "Mengen pilavı"
},

{
"id": 41,
"question": "Bursa'nın ünlü tatlısı aşağıdakilerden hangisidir?",
"option1": "Kestane şekeri",
"option2": "Kadayıf dolması",
"option3": "Mesir macunu",
"option4": "Cezerye",
"answer": "Kestane şekeri"
},

{
"id": 42,
"question": "Çorum'un özel gün ve toplantılarda yapılan, Türk Patent ve Marka Kurumu tarafından tescillenmiş ve coğrafi işaret almış ünlü yiyeceği nedir?",
"option1": "İskilip dolması",
"option2": "Tava ciğer",
"option3": "Pişmaniye",
"option4": "Laz böreği",
"answer": "İskilip dolması"
},

{
"id": 43,
"question": "Diyarbakır'ın hangi tatlısı meşhurdur?",
"option1": "Kadayıf dolması",
"option2": "Burma kadayıf",
"option3": "Cezerye",
"option4": "Gül lokumu",
"answer": "Burma kadayıf"
},

{
"id": 44,
"question": "Gaziantep'in baklavadan sonra en ünlü tatlısı nedir?",
"option1": "Künefe",
"option2": "Katmer",
"option3": "Pişmaniye",
"option4": "Höşmerim",
"answer": "Katmer"
},

{
"id": 45,
"question": "Giresun'un ünlü yemişi aşağıdakilerden hangisidir?",
"option1": "Fındık",
"option2": "Fıstık",
"option3": "İncir",
"option4": "Kayısı",
"answer": "Fındık"
},

{
"id": 46,
"question": "Hatay'ın peynirle yapılan ünlü tatlısı nedir?",
"option1": "Burma kadayıf",
"option2": "Künefe",
"option3": "Höşmerim",
"option4": "Mesir macunu",
"answer": "Künefe"
},

{
"id": 47,
"question": "Isparta'nın hangi ürünü meşhurdur?",
"option1": "Gül lokumu",
"option2": "Cezerye",
"option3": "Kaymak",
"option4": "Kaz eti",
"answer": "Gül lokumu"
},

{
"id": 48,
"question": "Konya'nın hangi yemeği ünlüdür?",
"option1": "Etli ekmek",
"option2": "Höşmerim tatlısı",
"option3": "Samsun pidesi",
"option4": "Manisa kebabı",
"answer": "Etli ekmek"
}
  ]
}
